# Comment gérer des règles de césures spécifiques ?

Vous avez peut-être noté que la césure automatique des mots par TeX ne produit pas les césures recommandées par votre dictionnaire. Cela peut être dû au fait que TeX est configuré pour l'anglais américain, dont les règles de division des mots (telles que spécifiées, par exemple, dans le dictionnaire Webster) sont complètement différentes de celles d'autres langues, ne serait-ce que les règles britanniques (telles que spécifiées, par exemple, dans les dictionnaires Oxford).

Dans le cas général, vous pouvez vous tourner vers la question « [Comment utiliser une nouvelle langue avec l'extension babel?](/3_composition/langues/utiliser_une_nouvelle_langue_avec_babel) ».

Dans le cas particulier de l'anglais britannique, le problème a été étudié en 1998 par la communauté britannique des utilisateurs de TeX dans le [Numéro 4.4](https://ctan.org/tex-archive/usergrps/uktug/baskervi/bask4_4.pdf) de [Baskerville](https://ctan.org/tex-archive/usergrps/uktug/baskervi/). Une solution entièrement satisfaisante demandera du temps.

______________________________________________________________________

*Source :* [(Merely) peculiar hyphenation](faquk:FAQ-oddhyphen)

```{eval-rst}
.. meta::
   :keywords: LaTeX,TeX,césure,langues,anglais
```
